---
stage: none
group: unassigned
---

# 代码开发约定以及风格指南

本文主要介绍极狐Gitlab开发相关约定及规范。更多未尽事项请参考 [GitLab EE 代码开发约定/规范](https://docs.gitlab.com/ee/development/contributing/style_guides.html) 。

## 使用Lefthook进行pre-push静态代码检查

[Lefthook](https://github.com/Arkweid/lefthook) 是一款Git hooks管理工具，极狐Gitlab使用它进行提交前的代码检查工作，从而减少由于代码风格错误造成的`pipeline`失败。

如果您的`lefthook`全部执行时间较长，可以在本地`lefthook-local.yml`选择跳过一些检查，但是强烈建议您保留如下检查:
- eslint
- haml-lint
- stylelint
- prettier
- rubocop

### 安装

安装过程请参考 [Lefthook安装与配置](https://docs.gitlab.com/ee/development/contributing/style_guides.html#pre-push-static-analysis-with-lefthook) 。

### Lefthook 配置

参考[Lefthook安装与配置](https://docs.gitlab.com/ee/development/contributing/style_guides.html#pre-push-static-analysis-with-lefthook) 配置完成后。
由于极狐Gitlab源分支名和Gitlab上游不同，所以需要针对`lefthook.yml`进行本地配置。方式如下:
1. 在`gitlab`目录下新建`lefthook-local.yml`文件。
2. 复制`lefthook.yml`文件全部内容到`lefthook-local.yml`。
3. 将`lefthook-local.yml`文件内所有`files`配置项中的`origin/master`改为`origin/main-jh`。
4. 在`gitlab`目录下重新执行:
```bash
bundle exec lefthook install
```

NOTE:
由于`danger`在本地执行经常失败，且本地执行并无太大意义。所以我们此处选择跳过`danger`。

`lefthook-local.yml`参考配置如下:
```yml
pre-push:
  parallel: true
  commands:
    danger:
      skip: true
    eslint:
      tags: frontend style
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD
      glob: '*.{js,vue}'
      run: yarn run lint:eslint {files}
    haml-lint:
      tags: view haml style
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD
      glob: '*.html.haml'
      run: bundle exec haml-lint --config .haml-lint.yml {files}
    markdownlint:
      tags: documentation style
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD
      glob: 'doc/*.md'
      run: yarn markdownlint {files}
    stylelint:
      tags: stylesheet css style
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD
      glob: '*.scss{,.css}'
      run: yarn stylelint {files}
    prettier:
      tags: frontend style
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD
      glob: '*.{js,vue,graphql}'
      run: yarn run prettier --check {files}
    rubocop:
      tags: backend style
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD
      glob: '*.rb'
      run: REVEAL_RUBOCOP_TODO=0 bundle exec rubocop --parallel --force-exclusion {files}
    graphql_docs:
      tags: documentation
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD
      glob: '{app/graphql/**/*.rb,ee/app/graphql/**/*.rb}'
      run: bundle exec rake gitlab:graphql:check_docs
    vale:  # Requires Vale: https://docs.gitlab.com/ee/development/documentation/#install-linters
      tags: documentation style
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD
      glob: 'doc/*.md'
      run: if command -v vale 2> /dev/null; then vale --config .vale.ini --minAlertLevel error {files}; else echo "Vale not found. Install Vale"; fi
    gettext:
      skip: true  # This is disabled by default. You can enable this check by adding skip: false in lefhook-local.yml https://github.com/evilmartians/lefthook/blob/main-jh/docs/full_guide.md#skipping-commands
      tags: backend frontend view haml
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD | while read file;do git diff --unified=1 $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD $file | grep -Fqe '_(' && echo $file;done; true
      glob: "*.{haml,rb,js,vue}"
      run: bin/rake gettext:updated_check
    docs-metadata:  # See https://docs.gitlab.com/ee/development/documentation/#metadata
      tags: documentation style
      files: git diff --name-only --diff-filter=d $(git merge-base origin/main-jh HEAD)..HEAD
      glob: 'doc/*.md'
      run: scripts/lint-docs-metadata.sh {files}

```

### 故障排除
当您使用`Lefthook`出现问题时，可以尝试如下方式:
1. 在`gitlab`目录下执行:
```bash
lefthook uninstall
```
2. 从远端还原`lefthook.yml`文件。
3. 重新安装`lefthook`。
